%------------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Acknowledgements}
\label{sec:ack}
%------------------------------------------------------------------------------

Abschließend möchte ich mich bei vielen Personen bedanken, welche mich im Rahmen meiner Masterarbeit und  teilweise auch während meines gesamten Studienverlaufs unterstützt und geprägt haben:
\begin{itemize}
	\item PD. Dr. Stephan Kluth  danke ich für die hervorragende Betreuung so wie die aufgebrachte Zeit für Diskussionen und die super Arbeitsbedingungen.

	\item Frau Dr. Andrea Knue  danke ich für ihre großartige Unterstützung, welche von technischen Lösungen, bis hin zum physikalischen Verständnis reichte.
	
   \item Ich danke auch herzlich Dr. Andrii Verbytskyi für die  Hilfe bei technischen Fragestellungen, sowie die anregenden Diskussionen. 
     
   \item PD. Dr. Richard Nisus danke ich für die kompetenten Ratschläge und Erläuterungen, sowie für viel konstruktive  Kritik.  
   
   \item Dr. Benjamin Pearson, Ludovic Sycboz und Fabian Klimpel möchte ich für  ihre  Unterstützung und die gemeinsame Zeit am MPP danken. 
   
   \item Für die Unterstützung bezüglich meiner Bewerbung für das CERN Summer Studenten Programm möchte ich mich bei  Prof. Dr. Siegfried Bethke  bedanken.
   
   \item Dr. Thomas Keller danke ich für seine Unterstützung als Mentor. 
   
   \item Des weiteren möchte ich mich herzlich bei allen Mitgliedern des Knipfeltreffs, für die Unterstützung und die gemeinsame Zeit bedanken, sowie bei meine neuen Freunden des  Ketchupprojekts, mit welchen ich einen meiner besten Sommer erleben dürfte. 
   
   \item Barbara Staudinger danke ich für die wöchentliche Mitfahrgelegenheit und die zahlreichen Diskussionen.
   
   \item Abschließend möchte ich mich bei meinen Eltern Ludger und Sabine sowie bei  meinem Bruder Andreas für ihre Unterstützung in jeder Lebenslage bedanken. Danke für alles.
\end{itemize}
